鹿兒島6日遊 (慢速更新)

未嚟鹿兒島前，我覺得依度冇乜太大興趣，因為依度唔似大阪咁可以瘋狂買嘢、掃街同打機，而係純粹睇景點同影相，所以未必啱我依啲好鐘意玩既人；但係去完之後，我對鹿兒島既興趣可謂完全不同，想知點解就記住睇晒成篇文啦

Day1 5/2 (酒店-天文館通-屋台村(part1))
我同我兩老係清晨就到機場做check-in ，係等做checkin既時候，基本上都見到有好多人都帶咗口罩，我地都唔例外。係嗰陣時，我心諗點解香港人寧願係香港疫情變嚴重嘅時候都照去而唔取消行程，不過還掂我都係當中既一份子，就無謂去諗嗰原因啦

因為我地搭既係早機，所以我地係T1既food court食咗早餐先上機。以質素嚟講都算收貨，咁當然一定冇自己煮既咁好食。

上機！我地今次搭既係UO546，由A320Neo執飛，相對於之前搭開既UO機，嗰內籠明顯地沒咁殘舊；所以even坐滿人，我都唔覺得會好逼。係機上，我就叫左1個35蚊既零食套餐食，當中就包括左1包朱古力同1罐利賓納，以我而言，嗰價錢都唔算太貴，我會推薦依個set俾一啲想食少少野但又想留定多啲肚係鹿兒島食餐飽既人。

到埗啦！鹿兒島機場既arrival hall同KIX/NRT比，係一定細好多同埋得好少immd counter，所以要有定心理準備會排好耐。

因為冇鐵路既關係，出入機場全部都係會靠Airport Bus，如果想快啲出到鹿兒島市區，就記住要搭特快班次。搭左8個字巴士之後，我地就嚟到市區啦！今次我地住離鹿兒島中央車站約3至5分鐘既東急REI鹿兒島酒店；依度啲房唔係太大，所以攞晒啲喼後出入上嚟係會辛苦啲，記住開完喼要盡可能閂番好去先好出門口啊!

第一日既行程唔算太密，淨係去咗天文館通同屋台；係去天文館通既路途中，我入咗去一間二手書店。嗰間書店有好多不同範疇既書，例如鐵路、航空同政評書；但係我行雲晒成日書店都搵唔到一本書係啱我口味，於是冇耐就走左。我知天文館通嗰到有好多好耐歷史既書局係度，於是一見到有書局就狗衝入去買書，我去咗一間叫Maruzen既書店，嗰度同典型既多層書局格局一樣，每層都只賣某一類既書，例如某一層淨係賣鐵路同飛機書，所以只要上啱樓層，就好大機會搵到你要既書；

至於另外一間書店就位於商場內，叫做淳久堂書店。同前者唔同既係，佢係租晒全層嚟做，內籠亦比較新淨，所以唔會覺得環境好昏暗。

係同一時間，我家既兩老就去咗3樓既LOFY買嘢，嗰啲有好多類型既產品買，仲要有啲產品係比係香港買仲平，所以兩老都係嗰度咗唔少番去香港。(待續)

我都係鹿兒島 不過明天走了

咁你去咗咩景點

仙巖園 天文台館 觀望台 其他時間四周走下

太好啦 我之後都會打文介紹下

留名

留名 雖然唔知月尾仲去唔去到

鹿兒島好靚 好舒服

我都係鹿兒 聽日去行山

Day1 5/2 (酒店-天文館通-屋台村(part2))
係買完嘢之後，我地就到松屋到食第一餐。松屋早已經係年尾係旺角開咗間，不過因為實在有太多人去排，所以我就冇試。
我就試咗佢嗰咖哩芝士肥牛飯，食完覺得超好食，甚至仲好食過香港吉X家嗰啲（香港太難食到pk），所以我就立定決心講明以後都唔再食香港吉X家既咖哩飯；而我嗰兩老就分別叫咗牛肉飯同牛肉烏冬，都係超級好食到爆。我地發誓，下次再嚟日本既時候一定要再嚟食！！！

我地3個係天文館通由晏就行到入黑都仲未行晒，所以就將未行晒嗰啲留番day2再行。我哋選擇搭電車番酒店休息一陣，然後先再落街食晚飯。
我地決定咗依餐晚飯係酒店樓下既屋台村度食，屋台村係鹿兒島市中心裏面好出名既食街(同香港舊式大牌檔差唔多)，有好多嘢食可以食，有烤肉、涮涮鍋同居酒屋；我哋最後選擇左食涮涮鍋同居酒屋，雖然食物份量唔係太多，但以食氣氛角度嚟講就非常正，因為依度啲店主非常友善同識得製造氣氛，令人感到非常之jeng。食飽之後，我哋就番去瞓覺，而第一日既行程亦都因此而完結。

(Ps:屋台村會係6月就拆，所以要去就快啲去啦)

鹿兒島多唔多人戴口罩？

唔算多 所以除左第一日有帶之外
其他時間都冇咩點帶 除左搭巴士同電車

本地居民呢？佢地都唔會戴口罩？

都有 但我覺得部份人係因為對花粉同火山灰既考慮先戴

Ps:啲鋪頭反而真係因為驚野到武漢肺炎而戴口罩

Oh no , 上次去無食到

香港個間唔係松屋喎清

應該係sukiya

鹿兒島 除左無乜公仔夾
同埋天文館通太早關門

其實都幾好玩幾舒服

又真wo 我覺得成個行程一啲都唔chur，好多時都係睡到自然醒先出酒店門口

唯一美中不足嘅地方搭番香港嗰班機時間太早 變相尾個日一出酒店就要即刻去機場

Lm想繼續睇

清 屋台村唔係12月先拆咩?

我係網上面屋台村幾時拆有兩種講法 一個話6月 另一個係12月 但我都係信咗6月嗰講法

btw:thanks your reminder

……見到……